美國截獲454噸中國走私豬肉 史上最大宗 憂非洲豬瘟傳入

美國海關日前檢獲454噸中國走私豬肉。 (路透社)
美國海關及邊防局（Customs and Border Protection；CBP）15日宣佈，日前破獲美國史上最大宗農產品走私案。CBP在過去數周，在新澤西州檢獲454噸來自中國的走私豬肉及豬肉製品。中國的非洲豬瘟疫情尚未止息，美國憂慮走私豬肉或受非洲豬瘟病毒污染，影響美國豬農業。

CBP在紐瓦克市港口發現逾50個藏有走私豬肉的貨櫃陸續運抵。不法之徒以各種方式，企圖混水摸魚，包括將一些含豬肉的食品，貼上「不含豬肉」的食物標籤；另有一些豬肉製品直接藏在裝有其他貨物的箱子內。

美國目前尚未發現過非洲豬瘟。CBP地區主管米勒（Troy Miller）表示，若中國的非洲豬瘟疫情流入美國並擴散，一年可造成高達100億美元（約785億港元）的損失。

路透社

-------------------------

中国賤種毒瘤為左錢真係殺自己老豆老母都可以

打貿易戰啊啦等我毒死你班仆街
利害了我的國

甜化襲擊

生化

宜家叫貿易貼錢都要做成既大生意

原來啲豬瘟又係美國攪出黎
利害了禾的蟈

送大禮

嘩 咁多值幾錢 ？

支那根本有心攪

先截到一批

中国豬又贏

支那陰道
支那豬肉

兩大Bio weapon

都估到支那人唔會咁聽話銷毀晒啲豬肉
點都會搵方法賣返出去

洲際彈道豬肉導彈

又話支那唔夠豬肉向美國購買
依加又將支那豬肉反運番美國

又燃

出口豬瘟報復

維園呀伯：係美國佬嘅陰謀

屌中國直頭係病毒輸出國

打緊生化戰啦
又贏

李胃鯨 好快會出黎講 中國協助美國戰勝豬瘟

沙士